% author: Tom Gijselinck <tomgijselinck@gmail.com> en de ander super toffe teamleaden he ;)
% date: 8/10/2014

\documentclass{beamer}

% utf8 symbolen gebruiken, zoals 'ï'
\usepackage[utf8]{inputenc}

\mode<presentation>
{
  \usetheme{KULeuven}
}

\usepackage[dutch]{babel}

\setlength\fboxsep{0pt}
\setlength\fboxrule{0.5pt}

\addtobeamertemplate{footnote}{}{\vspace{3.5ex}}

% slide nummer
\setbeamertemplate{footline}[frame number]

\title{Slimme Energiewoningen}

\subtitle{Een tegemoetkoming aan de energieproblematiek in België}

\author %[Author, Another] % (optional, use only with lots of authors)
{Team ESAT5A2}
% - Use the \inst{?} command only if the authors have different
%   affiliation.

\date{16 december 2014}

% opmerkingen:
% vermijd afkortingen
% kort aantal slides in -->zet dingen samen/laat weg
% zorg voor goede flow --> raak publiek niet kwijt
% minuut per slide


% outline
%\AtBeginSubsection[]
%{
%  \begin{frame}
%  \frametitle{Outline}
%  \small
%  \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
%  \normalsize
%  \end{frame}
%}

\AtBeginSection[]
{
 \begin{frame}
  \frametitle{Outline}
  \small
  \tableofcontents[currentsection]
  \normalsize
 \end{frame}
}


% If you wish to uncover everything in a step-wise fashion, uncomment
% the following command: 

%\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}


\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Outline}
	\small
  \tableofcontents %[pausesections]
  % You might wish to add the option [pausesections]
\end{frame}


% Since this a solution template for a generic talk, very little can
% be said about how it should be structured. However, the talk length
% of between 15min and 45min and the theme suggest that you stick to
% the following rules:  

% - Exactly two or three sections (other than the summary).
% - At *most* three subsections per section.
% - Talk about 30s to 2min per frame. So there should be between about
%   15 and 30 frames, all told.

\section{Inleiding}
	\begin{frame}
		\frametitle{Actualiteit}
		Stroomvoorziening in gevaar:
		\begin{itemize}
			\item \emph{''België hele winter afhankelijk van stroomimport''}\\
			\small De Standaard 01/12/2014 \normalsize
			\item \emph{''Grootste kans op stroomtekort in komende weken''}\\
			\small De Standaard 27/11/2014 \normalsize
		\end{itemize}
		\pause
		Slimme energiewoning als oplossing?
		\begin{itemize}
			\item \emph{''Slimme toestellen helpen black-out vermijden''}\\ \small VRT Journaal 13u 09/12/2014 \normalsize
		\end{itemize}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Energieprobleem: nieuwe trends vs oude infrastructuur}
		Steeds meer groene energie:
		\begin{itemize}
			\item Europese Raad: tegen 2030 tenminste 27 \% van hernieuwbare bron\footnote{Conclusions on 2030 Climate and Energy Policy Framework: http://www.consilium.europa.eu/uedocs/cms\_data/docs/pressdata/en/ec/145356.pdf}
			\item Gestuurd door weersomstandigheden (wind \& zon)
		\end{itemize}
		Sluiting klassieke centrales
		\pause 
		\vspace{1em}
			
		$\rightarrow$ Sterke fluctuaties in stroomvoorziening
		\begin{itemize}
			\item Piek- en buffercentrales
			\item \textbf{Vraag op aanbod afstemmen}
		\end{itemize}
		\pause 
		\vspace{1em}
		
		Hoe?
		\begin{itemize}
			\item Slimme energiewoning met \emph{slimme toestellen}
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
\section{Slimme Energiewoning: concept}
%\subsection{Verbruik afgestemd op aanbod} --> weggelaten omdat dit niet past op één slide
	\subsection{Categori\"een van apparaten}
	\begin{frame}
		\frametitle{Categori\"een van apparaten}
			Niet-flexibele toestellen
			\begin{itemize}
				\item TV, fornuis
			\end{itemize}
			Planbare toestellen
			\begin{itemize}
				\item wasmachine, vaatwasser
			\end{itemize}
			Schakelbare toestellen
			\begin{itemize}
				\item koelkast, verwarming, elektrisch voertuig
			\end{itemize}
	\end{frame}
	\subsection{Het optimalisatieprobleem}
	\begin{frame}
		\frametitle{Het optimalisatieprobleem}
			Doel : 
			\begin{itemize}
				\item min mogelijke kost
				\item zoveel mogelijk hernieuwbare energie
			\end{itemize} \vspace{2em} 
			Verschillende toestellen
			\begin{itemize}
				\item verschillende sets van vergelijkingen
			\end{itemize}
			Vraag ten allen tijde gelijk aan aanbod
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Set vergelijkingen elektrisch voertuig}
			\begin{equation*}
			\begin{split}
				P_{charge} &\leq Pmaxvoertuig\\
				P_{charge} &\geq -Pmaxvoertuig\\
				SOC &\leq SOCmax\\
				SOC(t+1) &= SOC(t)+ P_{charge}-P_{drive}\\
				kost &= P_{charge}*price \\
			\end{split}
			\end{equation*}
	\end{frame}

\section{Uitwerking: Model Slimme Energiewoning}
	\subsection{Opstelling Slimme Energiewoning}
	\begin{frame}
		\frametitle{Opstelling Slimme Energiewoningen}
		\includegraphics[scale=0.35]{./pictures/global-schema}
	\end{frame}
	\subsection{Central Communication Unit}
	\begin{frame}
	  \frametitle{Wat is de functie van de Central Communication Unit?}
		\begin{block}{CCU}
			De Central Communication Unit optimaliseert de energieverdeling tussen de slimme energiewoningen op basis van
			verschillende \alert{criteria}. Het ontvangt data, verwerkt die en stuurt 
			de huisjes aan.
		\end{block}
		Deze criteria zijn:
		\begin{itemize}
			\item<2-> Energieprijs
			\item<2-> Gebruikersvoorkeuren (comfort level)
			\item<2-> Lokale productie hernieuwbare energie
		\end{itemize}
	\end{frame}
	\begin{frame}
	  \frametitle[CCP]{Centraal Communicatieprogramma}
	  \begin{columns}
 	  	\begin{column}{6cm}
  				\begin{itemize}
  					\item Coördinator gehele systeem
  					\item Linkt alle delen van het systeem aan elkaar
  				\end{itemize}
 	  	\end{column}
	  	\begin{column}{5cm}
	  		\includegraphics[scale=0.45]{./pictures/CCP-in-CCU.pdf}
	  	\end{column}
	  \end{columns}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Centraal Communicatieprogramma}
		\framesubtitle{Workflow}
		\includegraphics[scale=0.45]{./pictures/CCP-workflow}
	\end{frame}
	\begin{frame}{Database}
		\begin{columns}
			\begin{column}{5cm}
				Bevat volgende data
				\begin{itemize}
					\item Representatie van de huisjes
					\item Geoptimaliseerde planning
					\item Marktinformatie
					\item Weer
				\end{itemize}
			\end{column}
			\begin{column}{5cm}
				Voorbeeld: toestel
				\begin{figure}[h]
					\fbox{\includegraphics[scale=0.5]{./pictures/toestel.png}}
				\end{figure}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{frame}
	\subsection{User Interface}
	\begin{frame}
		\frametitle{User Interface}
		\begin{columns}
			\begin{column}{4cm}
				\begin{itemize}
					\item Algemeen en individueel deel
					\item Ontwerp: thema Energyville
				\end{itemize}
			\end{column}
			\begin{column}{6cm}
				\includegraphics[scale=0.22]{./pictures/home.png}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{User Interface: instellingen}
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.35]{./pictures/instellingen.png}
		\end{center}
	\end{frame}
%	\begin{frame}
%		\frametitle{Planning toestel}
%		\begin{center}
%			\includegraphics[scale=0.35]{./pictures/planningtoestel.png}
%		\end{center}
%	\end{frame}
	\subsection{Slimme Energiewoning}
	\begin{frame}
		\frametitle{Voorstelling componenten}
		Modelhuisje
		\vspace{1em}
		
		Verbruikers en Bronnen
		\begin{itemize}
			\item LEDs
			\item Elektromotoren
			\item Sensor
		\end{itemize}
		Arduino
	\end{frame}
	\begin{frame}
	\frametitle{voorbeeld}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.10]{./pictures/poster.jpg}
	\end{center}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{voorbeeld}
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.10]{./pictures/New-Image.jpg}
		\end{center}
	\end{frame}
\section{Resultaten}
\begin{frame}
	\frametitle{verbruik-zon}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.30]{./pictures/stroomprijs-verbruik.png}
	\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}
	\frametitle{verbruik-zon}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.30]{./pictures/stroomprijs-verbruik-constantprijs.png}
	\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}
	\frametitle{SOC elektrisch voertuig}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.30]{./pictures/SOC-constanteprijs.png}
	\end{center}
\end{frame}

\section{Demonstratie op de Demodag}
\begin{frame}
	\frametitle{Demonstratie}
		\begin{itemize}
			\item Planning apparaten via optimalisatie
			\item Cyclus 24u
			\item Voorstelling toestellen
			\item Interactief deel: 
			\begin{itemize}
				\item Windmolen: 3 stabiele schakelaar
				\item Zon en wolken: lichtsensor
				\item Wel geen nieuwe optimalisatie
			\end{itemize}
		\end{itemize}
\end{frame}

\section{Besluit}
% hulpmiddel wat te zeggen bij grote titel
%		\begin{itemize}
%			\item Visualiseren werking Slimme Energie Woning
%			\item Werkend geheel
%			\item Voorkeuren gebruiker
%			\item Optimalisatie
%			\item Apparaten treden op bepaald moment in werking
%		\end{itemize}
	\begin{frame}
		\frametitle{Besluit}
		Hele project
		\begin{itemize}
			\item Actueel nut
			\item Slimme energiewoning: begrijpbaar en uitnodigend voor groter publiek
			% voor middelbare en lagere school kinderen
			% om piekcentrale te vermijden
			\item Uitbreiding met implementatie op grote schaal
			% optimalisatie enz werkt echt, niet alleen voorstelling
			% Kost minim <=> curtailment
			\item Minimale kost en maximaal gebruik hernieuwbare bronnen 
		\end{itemize}	
\end{frame}
\end{document}


